[{"ExamID":3859,"Question":"1. 公開發行股票或公司債之公司，因財務困難，暫停營業或有停業之虞者，法院得依下列何機關之聲請，裁定准予重整？ (A)持有已發行股份總 數百分之五之股東 (B)公司 (C)監察人  (D)金融監督管理委員 會 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3860,"Question":"2. 「證券交易法」所稱募集及發行有價證券之 公司或募集有價證券之發起人，稱之為： (A)應募人 (B)發行人 (C)委託人 (D)認股人 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3861,"Question":"3. 下列何者非為證券交易法所稱之有價證券？ (A)政府債券 (B)新股認購權利證書 (C)公司股票 (D)商業本票 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3862,"Question":"4. 下列關於公開發行公司審計委員會召集之敘述，何者正確？ (A)審計委員會應至少 每半年召開一次 (B)審計委員會之召集 ，應載明召集事由，於十日前通知委員會各獨立董事成員 (C)審計委員如不能親自出席，得以視訊參與會議 (D)審計委員會之決議 ，應有全體成員三分之二以上之同意 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3863,"Question":"5. 證券商向證券交易所申請股票上市者，應 先取得何機關之同意函？ (A)上市審議委員會 (B)臺灣證券交易所 (C)證券商業同業公會 (D)目的事業主管機關 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3864,"Question":"6. 公開發行有價證券之公司，應於每會計年度終了後多久內公告並申報年度財務報告？ (A)2 個月 (B)3 個月 (C)5 個月 (D)6 個月 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3865,"Question":"7. 會計師辦理財務報告之查核簽證，若發生錯誤 或疏漏，主管機關得視 情節之輕重，為何種處 分？ (A)警告   (B)停止其二年以內辦 理「證券交易法」所定之簽證 (C)撤銷簽證之核准   (D)選項(A)(B)(C)均可 為之 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3866,"Question":"8. 除經主管機關核准者外，公開發行公司監察人間或監察 人與董事間應至少有幾席，不得具有二親等以內之親屬關係？ (A)一席 (B)二席 (C)三席 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3867,"Question":"9. 下列何種有價證券非「證券交易法」所規範之短線交易歸入權及內線交易所稱「具有股權性質之其他有價證券」？ (A)可轉換公司債 (B)認購（售）權證 (C)臺灣存託憑證 (D)商業本票 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3868,"Question":"10. 為因應緊急資金週轉，證券商向非金融保險機構借款，應於事實發生之日起幾日內向金融監督管理委員會申報？ (A)5 日 (B)4 日 (C)3 日 (D)2 日 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3869,"Question":"11. 證券商辦理公司登記後，應向金融監督管理委員會指定之銀行提存 ： (A)交割結算基金  (B)營業保證金  (C)保證金  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3870,"Question":"12. 若證券自營商僅經營自行買賣具證券性質之虛擬通貨業務者，其最低實收資本額應為新臺幣（沒有分支機構）： (A)1 億元 (B)3 億元 (C)5 億元 (D)10 億元 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3871,"Question":" 13. 稱轉融通者，指下列何者向證券金融事業辦理轉融通資金或有價證券？ (A)證券投資人  (B)證券商  (C)證券交易所  (D)金融監督管理委員 會證券期貨局 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3872,"Question":"14. 證券交易所為準備供證券買賣一方不履行交付義務時之代為支付，提存多少金額作為賠償準備金？ (A)新臺幣一千萬元 (B)新臺幣三千萬元 (C)新臺幣五千萬元 (D)新臺幣八千萬元 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3873,"Question":"15. 有價證券得為融資融券標準係由下列 哪一機構訂定發布？ (A)金融監督管理委員 會  (B)中央銀行 (C)證券交易所及櫃檯買賣中心 (D)財政部 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3874,"Question":"16. 公司買回股份應自申報日起多久執行完畢？ (A)1 個月 (B)2 個月 (C)3 個月 (D)4 個月 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3875,"Question":"17. 證券商為確認自然人客戶，至少需取得 哪些資訊，以辨識其身分？ (A)國籍  (B)戶籍或居住地址 (C)官方身分證明文件號碼 (D)以上皆需取得 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3876,"Question":"18. 股份有限公司董事長對內為： (A)董事會主席  (B)股東會主席 (C)常務董事會主席  (D)選項(A)(B)(C)皆正 確 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3877,"Question":"19. 公司非在中央主管機關登記後，不得成立，中央主管機關係指下列何者？ (A)金融監督管理委員 會  (B)台北市政府 (C)經濟部  (D)財政部 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3878,"Question":"20. 依「證券交易法」規定，公開收購人進行公開收購後，除有下列何種情事，不得停止公開收購之進行？ (A)公開收購人破產 (B)被收購有價證券之 公開發行公司發生業務狀況之重大變化，經公開收購人提出證明者 (C)被收購有價證券之公開發行公司破產 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3879,"Question":"21. 發起人於公司成立前對非特定人 公開招募股份稱之為何種行為？ (A)募集與發行 (B)募集 (C)發行 (D)買賣 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3880,"Question":"22. 內線交易情節重大者，法院得依善意從事相反買賣之人之請求，將內線交易賠償額提高以茲懲罰，所謂「善意」意指？ (A)在集中市場下單交 易即屬之 (B)公司之股東 (C)委託合法證券商買賣股票 (D)不知內部重大影響 股票價格之消息者 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3881,"Question":"23. 下列何種人對公司之上市股票，於取得後六個月內再行賣出，或於賣出後六 個 月 內 再 行 買 進 ，因而獲得利益者，公司不得請求將其利益歸於公司？ (A)持股百分之五之股 東  (B)公司董事 (C)公司監察人  (D)公司經理人 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3882,"Question":"24. 證券承銷商出售有價證券時，負有代理發行人交付何種文書之義務？ (A)投資說明書 (B)公開說明書 (C)委託書 (D)風險預告書 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3883,"Question":"25. 申請股票上市公司之股權分散要求，其記名股東之人數至少應在多少人以上？ (A)500 人以上 (B)1,000 人以上 (C)3,000 人以上 (D)無門檻規定 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3884,"Question":"26. 發行人募集與發行有價證券，且屬可縮短申報生效期間之條件，則其申報生效期間為幾個營業日？ (A)3 個  (B)5 個  (C)7 個  (D)12 個 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3885,"Question":" 27. 下列何項屬「公開發行公司取得或處分資產處理準則」所定義之事實發生日？甲、簽約日；乙、委託成交日；丙、過戶日；丁、鑑價日 (A)僅甲、乙  (B)僅甲、乙、丙  (C)僅乙、丙、丁  (D)僅甲、乙、丁 ","Answer":"B","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3886,"Question":"28. 證券承銷商包銷有價證券，於承銷契約所訂之承銷期間屆滿後，對於約定包銷之有價證券，未能全數銷售者，其剩餘數額之有價證券，應如何處理？ (A)自行認購 (B)再行銷售 (C)退還發行人  (D)洽特定人認購 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3887,"Question":"29. 有關委託書取得之限制，以下何者為非？ (A)不得以給付金錢或 其他利益為條件  (B)不得利用他人名義 為之 (C)可將徵求之委託書作為非屬徵求之委託書出席股東會 (D)股東會紀念品以一 種為限 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3888,"Question":"30. 下列何種事業非為集中保管劃撥作業之參加人？ (A)證券交易所 (B)證券商 (C)證券金融事業 (D)投信事業 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3889,"Question":"31. 證券商因不可抗力事故借用證交所備用之終端機設備，最多以幾套為限？ (A)二套 (B)三套 (C)五套 (D)沒有限制 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3890,"Question":"32. 證券經紀商於受託開戶時，應先與委託人訂立何種文件？ (A)受託契約 (B)交割免簽章同意書 (C)獲利保證書 (D)推介計畫書 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3891,"Question":"33. 證券經紀商依規定應何時編製對帳單分送各委託人？ (A)每日 (B)週末 (C)月底 (D)季底 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3892,"Question":"34. 證券商連續三個月淨值低於實收資本額 1/2 者，其每日申報委託或自行買賣上市有價證券之總金額，為其可動用資金淨額之幾倍？ (A)二倍 (B)三倍 (C)五倍 (D)十倍 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3893,"Question":"35. 逐筆交易制度中，何種委託方式為委託單在當日沒有成交或投資人自行撤銷之前，委託單會留存在委託簿中，直至當日收盤仍未成交，該筆委託單則視為無效單？ (A)ROD (B)IOC (C)FOK (D)ICO ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3894,"Question":"36. 發行人有下列哪一情形者，證券櫃買中心得終止其櫃檯買賣管理股票之交易，並報請主管機關備查？ (A)該股票已在臺灣證 券交易所上市者 (B)金融機構經目的事 業主管機關依法指派接管者 (C)該股票變更為一般之櫃檯買賣者 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3895,"Question":"37. 證券商代理證券金融公司辦理融資融券買賣業務，應編製何種報表與證券金融公司辦理對帳？ (A)信用交易買賣報告 單  (B)信用交易交割清單 (C)信用交易融資融券匯撥單 (D)證券金融事業融資 融券申請表 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3896,"Question":"38. 證券商受託於證券集中交易市場買賣有價證券，其向委託人收取手續費之費率由何者向主管機關申報核定之？ (A)證券商  (B)證券商業同業公會  (C)臺灣證券交易所  (D)證券金融事業 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3897,"Question":"39. 發行人申報發行股票，有下列何種情事時，證券主管機關得停止其申報發生效力？ (A)申報書件不完備  (B)應記載事項不充分  (C)為保護公益  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3898,"Question":" 40. 發行人於編製公開說明書時，其毛利率較前一年度變動達多少者，應分析造成價量變化之關鍵因素及對毛利率之影響？ (A)10%  (B)15%  (C)20%  (D)25% ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3899,"Question":"41. ETF 可否進行零股交易 ？ (A)可以  (B)不可以 (C)僅國內成分證券指數股票型基金可以 (D)僅加掛外幣之 ETF 可以 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3900,"Question":"42. 何種情況不能以市價進行委託？ (A)初次上市普通股採 無升降幅度限制期間 (B)無升降幅度限制之 有價證券 (C)被證交所施行延長撮合間隔時間之有價證券 (D)以上皆是 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3901,"Question":"43. 證券經紀商接受客戶委託時，應依據委託書所載委託事項執行，其輸入順序所據為何？ (A)編號順序  (B)委託金額順序 (C)委託之證券代號順序  (D)委託人帳號順序 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3902,"Question":"44. 證券商有停業者，其於集中交易市場了結停業前所為買賣或受託事務範圍內，如何處理？ (A)視為尚未停業  (B)視為清算程序 (C)視為辦理解散中  (D)視為破產 ","Answer":"A","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3903,"Question":"45. 證券商之受僱人違反證交所章則等有關規定，證交所得逕行通知證券商予以警告，或做何種處置？ (A)命令該證券商解除 經理人職務 (B)解除其職務 (C)暫停其執行業務二個月至四個月 (D)暫停其執行業務一 個月至六個月 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3904,"Question":"46. 有關零股交易敘述，以下何者正確？ (A)只可在盤後進行申 報  (B)申報時應以市價為 之 (C)變更買賣申報時，無須撤銷原買賣申報 (D)應以限價為之，且 限當日有效 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3905,"Question":"47. 櫃檯買賣證券經紀商接受客戶以電話委託者，應同步錄音，對無爭議之電話錄音應至少保存多久期限？ (A)一個月 (B)三個月 (C)六個月 (D)一年 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3906,"Question":"48. 賣出下列何者不需要繳納證券交易稅？ (A)上市股票   (B)上櫃股票  (C)興櫃股票   (D)登錄於櫃買中心「 黃金 現貨交易平台」之黃金 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3907,"Question":"49. 經證券櫃買中心同意在櫃檯買賣之有價證券，其開始買賣期日應訂於自發行人接到證券櫃買中心之通知同意日起，多久期間內？ (A)一個月內 (B)二個月內 (C)三個月內 (D)四個月內 ","Answer":"C","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3908,"Question":"50. 證券金融事業辦理承銷、認股融資業務之融資金額有何限制？ (A)無限制 (B)高於所融資有價證 券之承銷價格 1.5 倍 (C)達所融資有價證券之承銷價 120% (D)不得超過所融資有 價證券之發行價格 ","Answer":"D","Year":110,"Quarter":2,"Name":"110年證券商業務員第2次證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]